{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_003558",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "아름다운 한국의 건축물 순례",
        "collectedDate": "2023-09-15",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "병산서원"
    },
    "text": "ピョンサン・ソウォン\n慶尚北道安東市豊川面屏山キル386\n朝鮮時代(1392~1910)、各地方に設立された私設教育機関で、学問を研究し、後学が師匠を称える2つの大きな機能を持っていた。 このような機能によって書院の空間は大きく教育が行われる講堂領域と祭祀が行われる祠堂領域に分けられますが、儒教の徳目である孝と先祖崇拝をより重要視したため、講堂領域に比べて師匠の位牌を祀った祠堂領域がより重要視された。\nこのような理由から、山に背を向けて傾斜地に位置するほとんどの書院で「前学後廟」という\n祠堂を最も高い場所である後方に配置し、その下に傾斜地形に沿って講堂、宿舎、大門を\n順に配置した。 そして書院の正面には川や渓谷の美しい自然景観に向き合うように配置したが、このような高麗のおかげで留学生は自然を友として学問に熱中することができた。\n2019年には韓国の書院が持つ文化遺産としての価値が認められ、全国に分布している計9つの書院がユネスコ世界遺産に登録されたが、その中でも慶尚北道安東に位置する屏山書院は「韓国書院建築の白米(白/クル)」と呼ばれるほど建築的価値が高く評価されている。 屏山書院の最も顕著な建築的特徴は、滞りのない空間の流れだ。 書院の門である復礼門を開くと、視線は板の間、庭、講堂を経て裏庭までスムーズにつながる。 視線に沿って歩いていくと、板の間の萬代楼が出て、萬代楼の下を通って階段を数段上がると書院の中心庭が出てくる。 中心庭の左右には儒生の寮である東斎と西粛がある。 再び視線に沿って教育空間である入教堂に上がって板の間にまたがると、韓国の伝統建築で最高の場面の一つに出会うことになる。 屏山の青い絶壁と古い松、曲がりくねった洛東江と砂浜が万代楼が作る7間のフレームの中に調和して感嘆を誘うが、このような景観を演出するために書院の建築家が地形の傾斜と建物の段差をどれほど繊細に設計したかを思い出させる。\n屏山書院の美しさの中心には万代楼がある。 萬代楼の美しさは建物の規模ではなく自然さから感じられる。 萬代楼の下の柱は木材を磨かずにそのまま使っているため\n一つ一つ同じ姿がなく、柱が置かれた礎石も整えられておらず、まるで昔から地中にあった岩の一部のように見える。 屋根の構造にも曲がった丸太をそのまま活用しているが、職人たちが残した手つきは「自然の場を占めるが、自然と一つになる」韓国伝統建築の特徴をよく示している。",
    "QA": [
        {
            "question": "屏山書院はどのような機能を持っていましたか？",
            "answer": "屏山書院は学問の研究と師匠への崇拝の2つの機能を持っていました。"
        },
        {
            "question": "なぜ屏山書院では祠堂領域が重要視されましたか？",
            "answer": "屏山書院では儒教の徳目である孝と先祖崇拝を重要視したため、祠堂領域が講堂領域よりも重要視されました。"
        },
        {
            "question": "書院の配置にはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "多くの書院では山に背を向けて傾斜地に位置し、祠堂を最も高い場所である後方に配置し、その下に講堂、宿舎、大門を順に配置しました。"
        },
        {
            "question": "なぜ書院の正面には川や渓谷の自然景観が配置されるようになりましたか？",
            "answer": "書院の正面に自然景観が配置されることで、留学生が自然を友として学問に熱中することができるようにするためです。"
        },
        {
            "question": "屏山書院はどのような評価を受けていますか？",
            "answer": "屏山書院は建築的価値が高く、韓国書院建築の白米と称されるほど高く評価されています。"
        },
        {
            "question": "屏山書院の最も顕著な建築的特徴は何ですか？",
            "answer": "屏山書院の最も顕著な建築的特徴は、滞りのない空間の流れです。"
        },
        {
            "question": "どのような景観を演出するために書院の建築家はどのように設計しましたか？",
            "answer": "屏山書院の建築家は地形の傾斜と建物の段差を繊細に設計し、屏山の青い絶壁と松、洛東江と砂浜との調和する景観を演出しました。"
        },
        {
            "question": "屏山書院の中心にある建物は何ですか？",
            "answer": "屏山書院の中心には万代楼と呼ばれる建物があります。"
        },
        {
            "question": "万代楼の美しさはどこから感じられますか？",
            "answer": "万代楼の美しさは建物の規模ではなく、自然さから感じられます。"
        },
        {
            "question": "万代楼の柱や礎石にはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "万代楼の柱は木材を磨かずにそのまま使用され、一つ一つ同じ姿がなく、柱が置かれた礎石も整えられていないため、まるで自然から生まれた岩の一部のように見えます。"
        },
        {
            "question": "屏山書院の屋根の構造にはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "屏山書院の屋根の構造には曲がった丸太がそのまま活用されており、自然の場を占めながら自然と調和した特徴があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 750,
        "QA": 574
    }
}